## **Контекст**
* На курсе порядка 100 студентов. 
* Каждая группа состоит из 2-3 студентов и, соответственно, количество команд будет от 50 до 30
* В течении курса в план заложены 14 домашних заданий. Дальше для удобства можно называть их как вам самим угодно: лабораторные\практические\домашние работы. Идея проста: **вы делаете в любом случае один общий проект, а сами работы лишь логически разбивают работу по нему на этапы.**
</br>
</br>
Количество работ нацелено на равномерную работу и выполнение заданий на выбраном вами курсе, а также позволяет не мешать в пределах одной работы, например, и гейм дизайн, и знакомство с редактором, и архитектуру, и механики.

## **Основные аспекты**
* **Каждая работа оценивается в 5 баллов**, суммарный балл за домашние работы: 70 баллов.

* **Каждый промежуточный тест оценивается в 10 баллов**, суммарный балл за промежуточные тесты: 30 баллов.

* Команды состоят из 2-3 людей. Больше – нельзя, меньше – крайне нежалетально и нужно обсуждать с преподавателем практики индивидуально.

* Предварительно, soft дедлайн по каждой работе будет спустя неделю после выдачи этой работы на лекции, но в любом случае, актуальные дедлайны выполнения смотрите в Google Classroom курса. 
</br>
**Работа, закоммиченная в пределах soft дедлайна, не будет иметь штрафов к оценке вне зависимости от того, когда будет проверена.** (Тем не менее, оценка за работу может быть снижена в зависимости от полноты и качества выполнения поставленых в работе задач.)
</br>
</br>

* Hard дедлайн по каждой работе будет ровно через неделю после soft дедлайна. 
</br>
**Работа, закоммиченная между soft и hard дедлайнами, будет иметь штраф в 50% от оценки за выполненную вами работу.**
</br>
</br>

* Вне зависимости от того, выполните ли вы все работы до hard дедлайна, **для допуска к зачёту\экзамену вам нужно будет выполнить все работы курса до определенной даты**. О ней поговорим позже, к концу курса.

## **Выполнение и сдача работ**
Основная работа над проектом будет проходить в ветке *develop*. Когда вы захотите закоммитить выполнение работы, вам необходимо будет сделать мердж актуальных правок в ветку *main* (или *master*, в зависимости от вашего нейминга веток).

1. Репозиторий проекта должен быть доступен для просмотра. В пределах курса предпочтительнее оставить его публичным, но если вы сильно хотите работать в приватном - предоставьте доступ на чтение *chakaramba / chakaramba@gmail.com*. 
1. **Всю работу делаем в ветке *develop*.**
1. Когда в *develop* выполнен объем работы, который вы хотите сдать: 
    1. Добавить в *develop* файл-шаблон _readme-lab-*.md_, который прикреплен к заданию лабораторной в Google Classroom.
    1. Заполнить в шаблоне все необходимые поля и добавить всё что пожелаете нужным для объяснения того что вы сделали. Поля которые нужно обязательно заменить отмечены как "*replace-me...*". Закоммитить.
    </br>
    *К примеру, вы можете оставить вопросы, которые у вас остались после выполнения работы. Их будет так легче вынести на лекцию или возможно сделать практику с разбором вопросов или лично дать ответы, чтобы не ступорить вашу работу над проектом.* 
    </br>
    *Всё это нужно чтобы ускорить процесс проверки. Чем быстрее вы сможете сориентировать в том что вы сделали по заданию и что нужно проверять, тем больше времени можно будет уделить обратной связи по вашей работе в случае необходимости.*
    1. **Сделать merge изменений из *develop* в ветку *main*.**
    </br>
    *Это нужно чтобы при проверке заданий не приходилось выискивать коммиты с рабочими и не рабочими изменениями, а у вас – в любой момент была история своих же “демо” в отдельной ветке.*
    1. **Скопировать hash коммита из *master*, ссылку на репозиторий и отправить как выполненую работу в Google Classroom.** Примеры hash'a ниже. Все ссылки и документы касательно результатов (к примеру - ссылки на дизайн документ если вы делали его в Google Docs) работы должны быть внутри _readme-lab-*.md_ файла. 
    </br>
    ![Gui hash example](Sources/git-commit-hash-gui.png) 
    </br>
    ![Cli hash example](Sources/git-commit-hash-cli.png) 
    </br>
1. Продолжать работу над проектом, не дожидаясь результатов проверки. В зависимости от загруженности, проверка будет проходить с разной скоростью. 
</br>
Когда бы работа не была проверена, штрафы за soft/hard дедлайны будут применены в соответствии со временем отправки работы на проверку в Google Classroom и временем коммита, hash которого вы прикрепили.
</br>
*Пожалуйста, даже не начинайте менять время коммитов, чтобы не ужесточать и не делать абсурднее сдачи.*
1. В случае необходимости каких-то обсуждений работы или ваших вопросов – договариваемся встретиться на паре по расписанию. 
